
## Описание взаимодействия с платформой «Видеонаблюдение Ростелеком» в целях интеграции ЛК ПВЗ с ИС Wildberries посредством API

Сценарии использования содержат описание пользовательского интерфейса платформы Видеонаблюдения, а также описание базовых действий, необходимых для работы. 

Для предоставления доступа к API личного кабинета (ЛК) ПВЗ Wildberries Администратору Личного кабинета (ЛК) на Платформе Видеонаблюдения необходимо структурировать ЛК на платформе Виденаблюдения в соответствии с требованиями, а именно: 

1.	По указанным платформой данным зайти в профиль Администратора ЛК. 
2.	Для каждого ПВЗ необходимо **Создать** отдельного пользователя (Сотрудника). 
3.	Выдать пользователю (Сотруднику конкретного ПВЗ) доступ к камерам, установленным в данном ПВЗ, назначив эти права в ЛК Администратора. 
4.	Пользователю конкретного ПВЗ из своего профиля необходимо выпустить и передать Wildberries токен доступа.

**Процесс создания API Token ПВЗ и предоставление доступа к ЛК Видеонаблюдения ПВЗ для Wildberries:** 

> **Важно!** Пользователь авторизован на платформе ВН.

### Создание пользователя в ЛК

Для создания пользователя в ЛК необходимо выполнить следующие действия:

1.	Администратору ПВЗ необходимо нажать ссылку **Добавить** в списке Сотрудники в меню **Управление организацией**.
	<p align="center"><img src="./img/organization_management.png" alt="Пункт &laquo;Управление организацией&raquo;" /></p>
2.	Отображается модальное окно **Добавление сотрудника**.
	<p align="center"><img src="./img/adding_an_employee.png" alt="Пункт &laquo;Добавление сотрудника&raquo;" /></p>
3.	Администратору ПВЗ необходимо ввести адрес электронной почты пользователя в поле **E-mail пользователя**.
4.	Администратору ПВЗ необходимо ввести пароль пользователя в поле **Пароль**. По умолчанию при вводе пароля символы автоматически скрываются системой и заменяются на символы '•' (жирная точка), для просмотра введённого значения нажмите на кнопку   справа в поле. Для скрытия введённого значения нажмите на кнопку   , появившуюся в поле.
5.	Администратору ПВЗ необходимо ввести Имя и Фамилию нового Пользователя в полях **Имя** и **Фамилия**.
6.	Администратору ПВЗ следует выбрать роль &laquo;ПВЗ. Оператор (расширенные права)&raquo;. В блоке Оборудование требуется выбрать камеры, к которым необходимо предоставить доступ Wildberries, после чего нажать кнопку Сохранить (кнопка становится активной после ввода корректной электронной почты - см. пункт 3). Таким образом, камеры Wildberries отделяются от других камер ПВЗ.
7.	Отображается главная страница платформы ВН. Новый пользователь может авторизоваться на платформе ВН, указав свои электронную почту и пароль.

### Получение Token для доступа к API платформы ВН

Для получения **Token** для доступа к **API** платформы ВН необходимо зайти в ЛК от имени нового пользователя (далее - пользователь) и сгенерировать новый **Token**.

Необходимо выполнить следующие действия:

1.	От имени пользователя зайти в ЛК.
2.	Пользователь нажимает на адрес электронной почты и в выпадающем меню нажимает кнопку **Профиль**.
	<p align="center"><img src="./img/profile.png" alt="Пункт &laquo;Профиль&raquo;" /></p>
3.	В открывшемся окне в поле Пароль укажите нужный пароль, затем кнопку Сгенерировать. В случае финансовой блокировки потребуется перевыпустить токен.
	<p align="center"><img src="./img/profile_settings.png" alt="Пункт &laquo;Настройка профиля&raquo;" /></p>
4.	В открывшемся модальном окне в поле **Пароль** от вашего аккаунта Пользователь вводит пароль от своего аккаунта и нажимает кнопку **Сгенерировать**.
	<p align="center"><img src="./img/token_generation.png" alt="Пункт &laquo;Генерация токена&raquo;" /></p>
5.	В модальном окне **Настройки профиля** пользователь нажимает ссылку **API Token**, открывается модальное окно **API Token**.
	<p align="center"><img src="./img/api_token.png" alt="Пункт &laquo;API token&raquo;" /></p>
6.	В модальном окне **API Token** пользователь нажимает кнопку **Копировать** для последующей передачи токена в Wildberries. ПВЗ передаёт Token ПВЗ в Wildberries через программу WB Point.
7.	В Личном Кабинете **WB Point** ПВЗ необходимо открыть раздел Сервисы и выбрать Видеонаблюдение. 
8.	Заполнить форму активации доступа к ЛК Видеонаблюдения в **WB Point**.
	<p align="center"><img src="./img/activation_form.png" alt="Пункт &laquo;Форма активации&raquo;" /></p>

**Важно!** При отключении услуги видеонаблюдения по причине несвоевременной оплаты необходимо повторно пройти процедуру получения Token для доступа к API платформы видеонаблюдения и передать его в Wildberries через программу WB Point.

### Процесс прекращения доступа к камерам ПВЗ

> **Важно!** Пользователь авторизован на платформе ВН под учетной записью, созданной для Wildberries.

### Удаление действующего токена ПВЗ в ЛК

Для прекращения доступа к камерам ПВЗ необходимо в ЛК выполнить следующие действия:

1.	Пользователь нажимает на адрес электронной почты и в выпадающем меню нажимает кнопку **Профиль**.
	<p align="center"><img src="./img/profile.png" alt="Пункт &laquo;Профиль&raquo;" /></p>
2.	В модальном окне **Настройки профиля** пользователь нажимает ссылку **API Token**, открывается модальное окно **API Token**.
3.	В модальном окне **API Token** пользователь нажимает кнопку **Удаление**.
	<p align="center"><img src="./img/api_token.png" alt="Пункт &laquo;API token&raquo;" /></p>
4.	Отображается модальное окно **Удаление токена**.
	<p align="center"><img src="./img/deleting_a_token.png" alt="Пункт &laquo;Удаление токена&raquo;" /></p>
5.	Пользователь нажимает кнопку **Удалит**ь. Пользователь прекратил доступ к камерам для Wildberries.

### Удаление пользователя с правами доступа к камерам ПВЗ 

Для прекращения доступа к камерам ПВЗ необходимо в ЛК выполнить следующие действия:
 
1.	Пользователь на верхней панели управления нажимает на кнопку **Управление доступами** (при наведении курсора на кнопку, подсвечивается подсказка).
	<p align="center"><img src="./img/access_control.png" alt="Пункт &laquo;Управление доступами&raquo;" /></p>
2.	В выпадающем меню пользователю необходимо нажать на кнопку **Сотрудники**. 
3.	Пользователю открывается страница веб-приложения с таблицей, в которой указан список сотрудников, их электронная почта и роль.
4.	Пользователь из списка выбирает **Сотрудника**, которого необходимо удалить. Нажимает на имя этого **Сотрудника**.
5.	В модальном окне **Профиль сотрудника** пользователь нажимает кнопку **Удалить сотрудника**.
	<p align="center"><img src="./img/employee_profile.png" alt="Пункт &laquo;Профиль сотрудника&raquo;" /></p>
6.	Отображается модальное окно **Удаление сотрудника**.
	<p align="center"><img src="./img/delete_employee.png" alt="Пункт &laquo;Удалить сотрудника&raquo;" /></p>
7.	Пользователь нажимает кнопку **Подтвердить**. Доступ к ЛК для Wildberries у данного сотрудника прекращен. 
